大學Tier幾係咪咁重要？

睇咗有人為英國嘅大學分Tier個post，我都諗緊其實香港嘅大學都同樣

我將香港嘅大學分為三個Tier
Tier1:KONG U, 中大, 科大
Tier2:其他八大
Tier3:鯨大, 恆大之流

好多人都講大學只係一張入門票，但係大學咩Tier係咪同樣重要呢

學術層面:
同一科，唔同Tier所教嘅深度係咪會差好遠？
港大Yr3學嘅知識同深度會唔會已經等同甚至超越Tier3嘅大學？

工作層面:
啲公司會唔會見到你係Tier3，就算1st hon都會睇低你？唔畀interview機會？

係香港先會乜都鬥一餐啫，係英國你讀乜大學咪又係要做。

再者，無料嘅人先會一直用大學名譽嚟幫自己打飛機

比如話港大3年課程教晒鯨大4年嘅課程 呢種課程深度咪就係差距囉，令到入港大嘅會更有料，入鯨大出嚟做嘢乜都唔識咁

當然你都可以話自學啦，但係大學整體上係幫助生獲得知識嘅地方，唔同大學出嚟嘅學生有料程度都唔同 當中咪有個差異性

坐山頂同第一行都係睇同一個show，不過坐第一行個享受大啲
咁會唔會易明啲？

明呀，但係我想知個程度有幾誇張啫
未出嚟做嘢唔知啲公司點睇唔同Tier嘅大學，所以想開post問吓

人事部好得閒咩？
老細要請人(Junior 位)，最簡單快捷咪按大學排名揀人囉

資源 師資同network 都有分別

如果你移民, 其實係真係有用.

大約可以咁分
(1) 全球都識0既大學
(2) 你國家自己人會認同有料0既大學
(3) 你國家自己人會認識0既大學
(4) 你地自己人都唔撚想理0既大學

HKU 都只係勉強 (1)

幾認同你最尾個句,
始終外國根本唔會有3大呢個concept
d鬼佬每次一提起HK出名既大學就只係講到HKU (雖然班高層奶共奶到七彩
就好似我地知道台灣有台大, 新加坡有NUS咁
所以由外國人眼中, 好可能 中大同科大已經係tier 2水平

利申山城撚